大狀：港府亦公開受制裁者私隱

節錄

大狀：港府亦公開受制裁者私隱

【本報訊】特首林鄭月娥等多名高官遭美國制裁後，質疑美方公開他們個人資料違反人權，個人資料私隱專員公署亦指美方違反「數據道德」。不過翻查港府網頁，同樣有公開被聯合國制裁的恐怖分子個人資料。有大律師指，雖然美方與聯合國的制裁標準不同，但公開被制裁人士的個人資料是避免「誤傷無辜」。

相關新聞：持英旗代英出戰奧數

蔡 騏

批評雙重標準

翻查港府保安局及商經局網頁，均有上載被聯合國安全理事會指定為恐怖分子或與恐怖分子有聯繫的名單，再由港府根據《聯合國（反恐怖主義措施）條例》作公告。其中保安局最近一次更新是上月中由局長李家超發出公告，附有多名被聯合國安理會制裁的人，包括其全名、出生地點和日期、地址、國籍及護照號碼等。

大律師蔡騏回覆查詢指，有。。。。。。。。。

有指香港高官已像聯合國定義恐怖分子般被制裁，蔡則指不可以說港高官等同恐怖分子，因聯合國安理會制裁標準較美方高，今。。。。。。。。

立會議員涂謹申指，港府根據聯合國制裁令執行制裁決議時，。。。。。。。。